新西蘭禁華為 5G 環時：有「愛國人士」取消旅遊計劃 「開罪中國遊客是大事」

新西蘭早前以國家安全為理由，禁止當地網絡供應商使用華為 5G 設備，令和中國關係緊張，中國官媒《環球時報》英文版刊登報道，指新西蘭的做法，會嚴重損害當地旅遊業，對新西蘭的影響「超出它所能負擔（more than it can afford）」。

《環球時報》報道指，中國是新西蘭第二大旅客來源，去年有 45 萬中國旅客到訪當地，預計到 2023 年會成為新西蘭最大的旅客來源，每年為當地帶來 43 億新西蘭元，約 231 億港元的收益，但隨著新西蘭和中國關係緊張，會影響中國旅客到當地的意欲。報道指根據旅遊網站「驢媽媽」的數據，在剛過去農曆新年假期，中國旅客外遊熱門目的地，新西蘭排及 10 名以外，部份中國旅客考慮取消到新西蘭的行程。

「開罪中國遊客是大事」

報道提及一名在北京工作，30 多歲自稱是「愛國人士」的李先生稱，本來儲了 15,000 人民幣，計劃今年到新西蘭旅遊，現考慮取消，「這是不是搶劫？新西蘭在我們背後捅刀又想賺我們的錢？」《環球時報》又引述旅遊業人士分析，中國旅客亦可能因為擔心人身安全而不去新西蘭。

華東師範大學博導旅遊學系主任楊勇則對《環球時報》稱，新西蘭旅遊收益佔該國 GDP 17.9％，若旅遊收益下滑會嚴重影響經濟，「開罪中國遊客是大事，（新西蘭）政府要思考如何取悅中國遊客，而不是趕走他們」。

新西蘭是在去年 11 月，以國家安全為由，禁止當地網絡供應商使用華為 5G 設備，早前據報亦有飛上海的新西蘭航空客機，因文件中將「台灣」標示為獨立國家，中國方面不滿，客機要原機折返，但新西蘭民航局否認這消息。

當年夠話一世唔o黎香港啦柒頭

佢望吓Auckland 有幾多大陸人先算啦

當然係大事
因為無中國遊客去旅遊會令人地國家安寧返 簡直係天大喜信

真係放心都得
年終支那都講過幾百萬次唔去邊唔去邊

萬五蚊人仔就咪撚去紐西蘭啦好心

好驚，即刻標晒尿了
要不是中共照顧你，新西蘭早就完蛋了

大事到想瘋狂得罪

中國人唔記得左
係佢地仲係一窮二白時，堆發達國家已經好發達
唔係因為中國人先發達

原來咁就可以令蝗蟲唔去
可能大把國家爭住做

每年抵制日貨/美國
講下姐 你唔係信中國人掛

經驗話比人知
當一個地方少左蝗國旅客
果個地方會突然受其他旅客歡迎

7

快d離開呢個國家啦

成地精

今次死啦新西蘭人要食樹皮啦今次

我係細town讀緊書都見到好多蝗喎
auckland christchurch呢啲應該蝗多過紐西蘭人

btw 經濟呢啲嘢頂多衰一時 加上啲大陸狗不嬲善忘又口不對身 講到自己咁憎美國 但身體力行用iphone 講到自己好憎日本 就年年去日本 所以人地根本唔洗怕

今日個政府官員黎講talk 講到禁止外地人係nz買樓(個政策應該係針對班大陸狗係auckland呢啲大城市買樓 整高個樓價 令紐西蘭人係大城市買唔到樓 所以嗰個政策其實都係會令經濟變差) 但佢都話 國民權益為政府優先考慮

屌你老母垃圾港共仆街啦

屌你老味獎賞嚟喎

香港夠日日得罪大陸狗啦
咪一樣咁撚多人